11條原則 讓你養出優秀的孩子

2. 教導孩子們社交知識和技巧

美國名校聯手持續追蹤700多位孩子20多年（從他們的幼稚園時期到25歲以後）。研究成果發現，孩子們在幼稚園所學習到的社交技巧和經驗，對於未來20年後的他們有著深遠的影響。

孩童時期人際關係就表現相對出色的孩子，至25歲時無論是在人際關係上還是工作上，相較于孩童時期社交能力學習較不足的孩子都表現得更好；除了更能夠在25歲以前找到自己的人生方向，得到一份全職工作，擁有存款買房，也更有心且更能以適當關懷的方式幫助他人。

『不少研究都顯示，幫助孩子學習良好的情緒控管和社交技巧，能夠使他們在未來更能有健康的人生狀態。』

3. 對孩子期望高

也許你會說，對孩子寄予厚望太要求了！但是事實是，無論哪一種要求，都有許多種不同方法。

以正確的態度和方法要求孩子，會使父母也以正確的態度檢視自己；同時也因為對孩子寄予高期望，當面對孩子的未來教育，例如大學教育經費，父母都會排除萬難替孩子籌備，無論他們富有或貧窮。

加州大學透過國家追蹤系統持續觀察了6600多名，自2001年出生的孩童，發現父母對孩子的寄望，最終會轉化成為孩子自我實現和要求的動力。

4. 家庭關係融洽

幸福美滿家庭下長大的孩子，相較于在單親、或是在時常家庭衝突環境下長大的孩子在思想上，都相對的正面，樂觀，和更懂得建立和保持良好人際關係。

研究顯示，單親家庭對孩子的負面影響比衝突多的家庭少；其中，孩子出生後才離婚的父母又比孩子出生前就離婚的父母對孩子的負面影響更小。

另外，許多已經20出頭的社會年輕人表示，對年幼時他們父母的離婚仍然會感到一些沮喪和不安。這群年輕人相較于其他沒有經歷過父母離異的同輩在思想上更容易患得患失和感到後悔。

6. 從小教導孩子數學邏輯(社會)概念

越早開始灌輸孩子對於數字，圖像等的數學幾何邏輯(社會)概念，等於越早建立在他們的獨立思考能力，問題解決能力，和數字及事件(社會)敏感度。提早接觸數學(社會)並了解數字組合(社會)的特性、順序，初步的數理知識，不止對未來孩子的數學(社會)能力強化有提升，也對他們在閱讀，和理解、分析周遭環境(社會)有極大的幫助。

8. 不過度關懷孩子，也不要過度要求自己

對自己和孩子控制欲太強的父母，最後都會使孩子反彈。過多的愛火給了孩子，最後會燒回自己。
周遭的情緒會影響你，這你知道，那你知道你的情緒，例如你想平衡事業和家庭的極度渴望所產生的焦慮，也會影響你的孩子嗎？

你的情緒，即使你不表現出來，也會默默的轉移影響你的家庭成員，你必須記住這一點。

廢話...

阿媽係女人系列文章